在台灣被貼標籤 中國大陸學生：感覺不受尊重

在台被貼標籤 陸生：感覺不受尊重
2016年12月08日 04:10
記者李侑珊／台北報導

總統蔡英文日前拍板陸生納入健保，未來大陸學生與僑、外生將全額自付保費，並繳交相同一致的費用；7日有陸生指出，原本以為納保會是一個起點，享有的權益能拓寬，如今仍無法在台打工及留台就業，政府施行新政策前也沒有詢問陸生納保與否的意願，感覺不受尊重，似乎「仍被帶上有色眼鏡看待」。

台灣大學政研所陸生洪鑫誠表示，健保確實是一項風險的保障，當健康發生危急狀況，並急需大量醫療資源協助時，能提供絕對的協助；但部分陸生認為自己從來不生病，無需白白繳交保費，這是可以理解的。

民進黨政府上台後，將陸生納保，未來陸生及僑外生的費用都必須自付全額，月繳1249元，不少陸生大喊好貴，認為政府要賺保費；洪鑫誠則認為，問題出在陸生的意見被排除在政策制定過程之外，考量到在現有版本下，並非所有陸生都有意納保，應該給予選擇權與尊重，例如採自願納保而非強制納保方式，會更合理一些。

東海大學餐旅管理系大三陸生朱子迪指出，雖能認同陸生納保，但陸生無法打工賺取生活費，在台權益仍無法與僑外生相同，「感覺仍被帶上有色眼鏡看待」。

東海大學通識教育中心暨大陸社會管理研究中心副教授潘兆民說，陸生在台求學的其中一項目的，就是希望融入台灣社會，「既不想被當成外人，也不想被施以差別待遇」；如今與僑外生一同被納保，感覺變成外籍生，與原本的期望仍有落差。

政治大學教育系教授周祝瑛提到，依照她長年進行的研究結果來看，陸生普遍希望能納入健保，就是希望不要被貼上標籤，不願在台灣變成「二等公民」；如今與僑外生一同納保，不少陸生認為不公平，也認為保費太貴，但這已是在台權益提升的起點。
(旺報)

如今仍無法在台打工及留台就業，政府施行新政策前也沒有詢問陸生納保與否的意願，感覺不受尊重，似乎「仍被帶上有色眼鏡看待」。

main point

堂堂獨立國家被指僅是一省份 台灣：感覺不受尊重

其實我唔明，大學讀餐飲管理系，同無讀果啲有咩分別

你唔想被人當成外人啫
但係中國人喺臺灣真係外人吖嘛

居留跟住定居
申請埋大陸父母兄弟姐妹來台團聚

垃圾無錢又廢嘅支那狗收皮喇

留低喺強大嘅支那讀咪幾好？

收皮啦支那豬

日本好多支那人...

講到尾想用人口殖民攻佔臺灣

癡撚線你真係由中國大陸過來

日本好難定居 入籍